---
titulo: Programa e-Vara
descricao: Repensando os serviços cartorários para o mundo digital.
data_inicio: 01/01/2017
status: Fase piloto (Santos)
equipe: ijusplab
---

[Voltar](/equipes/ijusplab)

# Programa e-Vara

O **Programa e-Vara** foi desenvolvido no Laboratório de Inovação da Justiça Federal de São Paulo (iJuspLab) com intuito de repensar a estrutura organizacional do Poder Judiciário Federal em sintonia com a implantação do processo judicial eletrônico PJe e com os valores da nova gestão pública, especialmente com foco no usuário dos serviços.

Neste contexto, vislumbrou-se a possibilidade de criação de uma rede colaborativa, integrada e compartilhada para a execução de tarefas padronizadas, em ambiente eletrônico, de modo a racionalizar e potencializar a realização as atividades do Poder Judiciário, obtendo-se com isso maiores e melhores resultados.

O projeto final, aprovado pelo Conselho da Justiça Federal da 3ª Região, em outubro de 2019, prevê a implantação de um programa piloto e a implantação progressiva, conforme o desenvolvimento das atividades.

![frases](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/frase.jpg)


### COCRIAÇÃO

Após a apresentação do projeto inicial, foram contribuições encaminhadas por magistrados, servidores, advogados e usuários.  A partir dessas valiosas ponderações, a proposta foi revista e complementada, estruturando-se na forma de diretrizes, riscos e estratégias. 

Nosso mundo está em constante mudança e a Justiça Federal de SP quer estar alinhada para uma prestação de serviços cada vez melhor.

Como se vê, a Instituição está atuando para construir um modelo organizacional que represente os anseios da sociedade e que atenda as necessidades, atuais e futuras, inclusive com abertura para a revisão dos conceitos originários.


## Diretrizes em Destaque

<div class="d-flex flex-row flex-wrap">

![](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/01-racionalizacao.jpg)
![](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/02-rede-colaborativa.jpg)
![](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/03-mapeamento.jpg)
![](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/04-satisfacao.jpg)
![](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/05-canais.jpg)
![](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/06-identifica.jpg)

</div>

      
## Acesse mais informações

- [Documento final do Programa e-Vara](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/projeto-relatorio-final.pdf)
- [Relatório e voto - TRF3](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/SEI_TRF3_-_5188626_-_relatorio_e_voto_-_Programa_e-Vara.pdf)
- [Provimento nº 34, de 10/10/2019 - Criação](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/GADI/programa-e-vara/SEI_TRF3_-_5188626_-_relatorio_e_voto_-_Programa_e-Vara.pdf)
- Notícia: [E-Varas e Central de Processamento Judicial Eletrônico em Santos serão inauguradas na próxima segunda-feira](https://www.jfsp.jus.br/comunicacao-publica/indice-noticias/noticias-2020/30012020-e-varas-e-central-de-processamento-judicial-eletronico-em-santos-serao-inauguradas-na-proxima-segunda-feira/)
- Matéria especial sobre o Programa e-Vara publicada na edição 74 da Justiça em Revista (clique na imagem):
[<img src="https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/NUCS/revista/2019/capa0074.jpg">](http://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/NUCS/revista/2019/JR0074.pdf#page=8)

## Dúvidas ou sugestões:

[admsp-dfor@trf3.jus.br](admsp-dfor@trf3.jus.br)
